東方：網上流傳中国海上公安拘捕片段 香港01舊片當新聞

近日網上流傳一段關於中國海警截獲涉嫌偷渡船隻的片段，香港01昨日(27日)報道有關「香港故事」成員李宇軒被捕時卻連結有關片段，指稱未知兩者是否有關。不過，消息指該片段是內地官媒今年8月1日的新聞，肯定不是同一事件，而且該船的外觀和顏色與李宇軒等人所乘的船隻並不一樣。

有關片段是涉及海警早前反偷渡行動，當時海上有多艘船隻，有人準備登船，海警不斷警告「不准走」、「開槍呀！」，惟部分船隻試圖離開，海警多次發射電槍及登上快艇制服多名男子。

事實上，網上不時流傳中國海警的執法片段，作為傳媒應該先查證及核實有關片段的來源及真偽，以免令讀者誤解。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/news/20200828/bkn-20200828143742683-0828_00822_001.html